.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Baalzebul:

Вельзевул (`Baalzebul <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=63>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Повелитель Мух (Lord of Flies)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Вельзевул был одним из первых ангелов Небес, славным лейтенантом, который последовал за :doc:`Асмодеем </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>` во время его исхода в Ад.
В этом новом царстве он возглавил инфернальные армии и обучил нескольких других архидьяволов в качестве генералов.
Когда Асмодей разделил 9 царств Ада между собой и восемью архидьяволами, Вельзевул возразил, думая, что заслужил место рядом со своим богом.
В ответ Асмодей сорвал сияющую форму архидьявола, превратив его в фигуру, состоящую из роящихся мух.
Теперь известный как Повелитель Мух, он правит Коцитом, замерзшим седьмым слоем Ада, и привлекает последователей, одержимых глубокими амбициями и мощным стремлением к триумфу.


**Эдикты**: Вести себя с королевским достоинством; требовать того, чего вы желаете и заслуживаете; искать мести у тех, кто вас обидел

**Анафема**: Вызвать зависть Вельзевула, проявить смирение

**Мировоззрение последователей**: ПЗ (LE)

**Царство**: цитадель Ветзеввул (Коцит, Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 74


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Ловкость или Харизма

**Божественный навык**: Обман

**Предпочитаемое оружие**: копье

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/air`,
:doc:`/lost_omens/Domain/ambition`,
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--f--Fleet-Step`
| **2-й**: :ref:`spell--v--Vomit-Swarm`
| **6-й**: :ref:`spell--m--Mislead`





.. include:: /helpers/actions.rst